# 다음 프로젝트를 위한 Python 백엔드 프레임워크<sup>[1](#footnote_1)</sup>

과거에는 PHP와 Java가 백엔드 개발을 지배했었다. 이제 Python과 Javascript가 자리를 잡아가고 있다. 개발자는 최신 문제에 대한 맞춤형 솔루션을 만든다.

선택의 폭이 넓어지면서 적절한 솔루션을 선택하는 것이 어려울 수 있다. 보상이 적은 분야에 시간을 투자하는 것을 주저하게 된다. 저는 Dart를 사용하면서 얻은 경험을 바탕으로 Android용 Kotlin으로 전환했다. 시간을 절약하고 이상적인 Python 기반 백엔드 프레임워크를 함께 찾아보자.

요구 사항에 가장 적합한 Python 기반 백엔드 프레임워크를 찾아 귀중한 시간과 노력을 절약할 수 있도록 찾아 보자.

인기 있는 프레임워크만 다룰 것이다.

## Django

![](./images/0_nZIBFLIVSU-86O7s.webp)

Django는 오늘날의 웹 개발 환경에서 매우 성숙하고 널리 선호되는 프레임워크로 두드러진다. 다른 프레임워크가 따라잡기 어려운 다양한 기능을 제공한다.

### Django를 선택하는 이유

1. *빠른 개발*: Django의 DRY 원칙은 개인화된 프로젝트를 위해 재사용 가능하고 커스텀 가능한 코드 구조를 제공하여 신속한 개발을 촉진한다.
2. *배터리 포함(필요 이상의 기능)*: Django는 ORM, 인증, 관리자 패널 등과 같은 기본적으로 제공되는 기능을 자랑하며 개발 시간을 크게 단축한다.
3. *보안*: 백엔드 개발자는 기능보다 보안을 우선시하는데, Django는 이 측면에서 탁월하다. 모범 사례를 적용하여 SQL 인젝션, CSRF 및 XSS같은 취약점으로부터 보호한다. 또한 Django의 유연한 요청-응답 주기는 미들웨어를 통해 특정 요구 사항에 맞게 커스터마이즈할 수 있다.
4. *확장성*: Django는 크고 작은 복잡한 어플리케이션 모두에 대해 확장성이 뛰어나다.
5. **커뮤니티와 에코시스템**: Django는 활기차고 활발한 커뮤니티를 자랑하며 다양한 요구 사항을 충족할 수 있는 풍부한 문서, 튜토리얼, 타사 패키지를 제공한다.

### Django를 선택하지 않는 이유

1. *학습 곡선*: 초보자에게는 Django의 광범위한 기능 세트가 처음에는 이해하기 어려워 보일 수 있다.
2. *모놀리식(Monolithic)*: Django는 원래 모놀리식이며 많은 기능이 기본으로 제공되므로 소규모 프로젝트에서는 압도적일 수 있다.
3. *성능*: Django는 대부분의 웹 어플리케이션에서 성능이 뛰어나지만, FastAPI와 같은 다른 프레임워크에는 비동기 기능이 내장되어 있어 특정 시나리오에서 더 뛰어난 성능을 발휘한다는 점에 주목할 필요가 있다.

### Django의 대상 범위

1. 웹 개발자
2. 대규모 프로젝트
3. 스타트업

### Django를 사용하는 회사

1. Instagram
2. Pinterest
3. Spotify
4. Dropbox
5. NASA
6. Many more

특히 최신 트렌드와 풍부한 직업 기회를 고려할 때 Django를 선택하는 것은 탁월한 결정이다. 장고에 대해 더 자세히 알아가면서 장고의 다재다능함을 발견하고 웹 개발 아이디어를 자신 있게 실현할 수 있게 될 것이다.

## FastAPI

![](./images/1_du7p50wS_fIsaC_lR18qsg.webp)

FastAPI는 Django보다 최신 버전이지만 가치 있는 선택이 될 만한 매력적인 기능을 제공한다.

### FastAPI를 선택하는 이유

1. *빠르고 고성능*: FastAPI는 Python의 비동기 프레임워크를 활용하여 여러 동시(concurrent) 요청을 효율적으로 관리하며 내부적으로 Starlette과 Pydantic을 활용한다.
2. *간편한 사용*: FastAPI는 단순성과 개발자 친화성을 염두에 두고 설계되었다. RESTful과 GraphQL API를 구축하기 위한 간단한 API를 제공하므로 개발자가 쉽게 시작하고 빠르게 생산성을 높일 수 있다.
3. *자동 문서화*: FastAPI의 뛰어난 기능은 API에 대한 대화형 문서(Swagger UI)를 자동으로 생성하여 엔드포인트 문서화에 소요되는 시간을 크게 절약할 수 있다는 것이다. 반면, Django와 같은 다른 프레임워크에서는 이 기능을 사용하기 위해 타사 라이브러리를 설치해야 하는 경우가 많다.
4. *타입 어노테이션(Type Annotation) 및 최신 Python 기능*: FastAPI는 코드의 가독성을 높일 뿐만 아니라 데이터의 자동 유효성 검사와 직렬화를 가능하게 하는 Python 타입 어노테이션을 활용한다. 따라서 개발 프로세스 초기에 오류를 발견하는 데 도움을 준다. 또한 FastAPI는 코드베이스에서 최신 Python 핵심 기능을 활용하며, 사용자도 동일한 작업을 수행하도록 권장한다.
5. *인증과 보안*: FastAPI는 일반적인 인증 방법과 보안 기능을 기본으로 지원하므로 안전한 어플리케이션을 구축하는 데 좋은 선택이다. 하지만 이 영역에서는 Django가 짱이다.
6. Pydantic과의 통합: FastAPI는 데이터 유효성 검사와 직렬화를 위한 강력한 라이브러리인 Pydantic과 원활하게 통합되어 있다. 따라서 API에서 데이터 처리와 유효성 검사를 간소화할 수 있다. 더 이상 부피가 큰 DRF 직렬화기가 필요하지 않다.

### FastAPI를 선택하지 않는 이유

1. *학습 곡선*: Python의 비동기 프로그래밍에 익숙하지 않은 경우, FastAPI로 작업할 때 학습 곡선이 있을 수 있다. 동기식 배경을 가진 개발자는 적응하는 데 시간이 필요할 수 있지만 배울 가치가 있다.
2. *커뮤니티 규모*: FastAPI의 커뮤니티는 Django만큼 성숙하지는 않지만 활기차고 활발하다. 그러나 규모가 작기 때문에 특정 문제를 독립적으로 해결하려고 할 때 어려움을 겪을 수 있다.
3. *간단한 프로젝트에 대한 오버헤드*: 아주 작거나 단순한 프로젝트의 경우, FastAPI는 불필요한 복잡성을 유발할 수 있다. 이러한 경우에는 Flask와 같은 마이크로프레임워크가 더 적합할 수 있다.

### FastAPI의 대상 범위

1. *마이크로서비스 아키텍트*: FastAPI는 빠른 속도와 비동기 통신 지원으로 인해 마이크로서비스를 구축하는 데 적합하다.
2. *ML 모델 배포*: FastAPI는 고성능과 비동기 기능을 갖추고 있어 API를 통해 머신 러닝 서비스를 노출하는 데 이상적인 선택이다.

### FastAPI를 사용하는 회사

1. Microsoft
2. Uber
3. SaaS Startups
4. Netflix

## Flask

![](./images/1_mn7O_ELzQlH8DysAjrYzhw.webp)

가볍고 유연한 Python 웹 프레임워크인 Flask는 웹 어플리케이션을 구축하는 데 널리 사용되고 있다. 광범위한 구조나 라이브러리를 강요하지 않고 웹 앱 개발에 필요한 필수 요소를 제공하기 때문에 마이크로 프레임워크로 분류된다. Flask는 2010년에 출시되어 Django보다 5년이 더 젊다.

### Flask를 선택하는 이유

1. *단순함과 미니멀리즘*: Flask는 단순하고 미니멀한 디자인으로 유명하다. 기본 제공 기능이 많지 않아 필요한 구성 요소만 추가하는 것을 선호하는 개발자가 선호할 수 있다.
2. *유연성*: Flask는 개발자가 데이터베이스 통합, 인증, 양식 처리와 같은 작업을 위해 선호하는 도구와 라이브러리를 선택할 수 있도록 지원한다. 이러한 유연성을 통해 개발자는 프로젝트를 더 잘 제어할 수 있으며, 선호하는 라이브러리를 사용할 수 있다.
3. *광범위한 에코시스템*: 최소한의 핵심 기능에도 불구하고 Flask는 커뮤니티에서 만든 방대한 확장 기능과 라이브러리 에코시스템을 갖추고 있다. 이러한 확장 기능을 쉽게 통합하여 인증(`Flask-Login`), 데이터베이스 지원(`Flask-SQLAlchemy`) 등과 같은 기능을 추가할 수 있다.
4. *학습 곡선*: Flask는 학습 곡선이 비교적 완만하기 때문에 Python으로 웹 개발을 빠르게 시작하려는 초보자나 개발자에게 탁월한 선택이다. 반면에 다른 두 프레임워크는 학습 곡선이 가파르다.
5. *대규모 커뮤니티*: Flask는 대규모의 활발한 개발자 커뮤니티를 보유하고 있다. 따라서 Flask로 작업할 때 많은 튜토리얼, 문서 및 지원을 찾을 수 있다.

### Flask를 선택하지 않는 이유

1. *내장 기능 부족*: Flask의 미니멀리즘은 많은 프로젝트에 유리하지만, 광범위한 기본 제공 기능과 구조가 필요한 대규모의 복잡한 프로젝트에는 한계가 될 수 있다. 이러한 시나리오에서는 Django와 같은 보다 포괄적인 프레임워크가 더 적합한 경우가 많다.
2. *더 많은 책임감*: Flask의 유연성에는 특정 요구 사항에 적합한 라이브러리와 도구를 선택하고 구성해야 하는 책임이 따른다. 이는 개발 프로세스에 복잡성을 더할 수 있다.
3. *확장 문제*: Flask는 중소규모 프로젝트는 잘 처리할 수 있지만 대규모 어플리케이션의 경우 코드 구조화와 확장에 더 많은 노력을 기울여야 할 수 있다.

### Flask의 대상 범위

1. *초보자*: Flask는 단순하기 때문에 웹 개발이나 Python을 처음 접하는 개발자에게 이상적인 선택이다. 웹 어플리케이션 구축에 대한 친절한 소개를 제공한다.
2. *중소규모 프로젝트*: Flask는 중소규모 웹 애플리케이션과 가벼운 프레임워크가 선호되는 프로토타입에 적합하다.
3. *RESTful API 개발자*: Flask는 RESTful API 생성을 지원하므로 웹과 모바일 애플리케이션용 API를 개발하는 개발자에게 인기 있는 선택지이다.
4. *실험용 개발자*: 특정 작업을 위해 자신만의 구성 요소와 라이브러리를 자유롭게 선택하고자 하는 개발자는 Flask의 유연성을 높이 평가할 것이다.

### Flask를 사용하는 회사
대기업에서 Flask를 기본 프레임워크로 사용하고 있는지는 모르겠지만, 이 회사들에서는 간단한 기능의 보조 또는 지원으로 사용하고 있습니다.

1. Netflix
2. Reddit
3. Mozilla
4. MIT
5. And More

## 기타

1. **Cherry PY**: CherryPy는 실제로 가장 오래된 파이썬 기반 프레임워크 중 하나이며, Flask와 마찬가지로 최소한의 접근 방식을 따른다. 하지만 CherryPy에는 Flask나 Django와 같은 최신 프레임워크가 제공하는 중요한 기능과 편의성이 많이 부족하다는 점에 유의할 필요가 있다. 따라서 복잡한 웹 개발 프로젝트에는 적합하지 않지만, 단순성이 장점인 틈새 사용 사례는 여전히 존재할 수 있다.

전체 목록을 [여기](https://wiki.python.org/moin/WebFrameworks)에서 확인할 수 있다. 

## 마치며

1. 향후 많은 기능이 추가될 대규모 애플리케이션을 개발하는 경우, 생산성 측면에서 올해의 직원이 될 수 있도록 수많은 라이브러리를 제공하는 있는 Django만을 추천한다.
2. 머신 러닝 기반 예측rhk 기타 백엔드 작업같은 작업을 주로 수행하고 API를 노출하고 많은 요청을 효율적으로 처리하기 위한 백엔드 프레임워크가 필요하다면 FastAPIfmf 강력하게 추천한다. 고성능과 비동기 기능으로 이러한 사용 사례에 매우 적합하며, 강력한 API를 쉽게 구축할 수 있다.
3. Python으로 시작하여 백엔드 개발을 탐색하는 초보자에게는 단순성 때문에 Flask가 이상적인 선택이다. 하지만 경험이 쌓이고 더 큰 프로젝트를 진행하게 되면 Django나 FastAPI와 같이 기능이 풍부한 프레임워크로 전환하는 것을 고려해 보도록 하여야 한다.


<a name="footnote_1">1</a>: 이 페이지는 [Discover the Perfect Python Backend Framework for Your Next Project](https://python.plainenglish.io/discover-the-perfect-python-backend-framework-for-your-next-project-a48b3a1d1adb)을 편역한 것임.
